［誠哥煉丹］誠哥投資35億成功研發癌症新藥

長和旗下的和記中國醫療科技有限公司(Chi-Med)研發治療晚期結直腸癌新藥Fruquintinib，經416名晚期結直腸癌病人測試後，發現該藥有效延長病人的壽命。

公司在上周五公布的研究進度，新藥已完成第3階段臨床試驗公司首席執行官賀雋(Christian Hogg)指，「這是中國首間公司能研發能醫治癌症的藥物，成功通過第三階段測試並取得如此好的成果。」Chi-Med正準備將研究數據交予中國食品藥品監督管理局，等待審核和驗證，預期新藥最快在2018年初推出市場。

公司前後用17年時間去研發治療癌症的藥物，除了醫治晚期結直腸癌外，也有研究其餘7種的癌症，如肺癌等，正進行共30次的臨床試驗。現時，公司已投入逾4億美元(約35億港元)作研究和臨床測試等，共聘請330名科學家研發治癌藥物。賀雋指出新藥研發至後期，需要投入的資金就愈多，「去年我們投資逾8千萬美元(約6.2億港元)，今年預期要投資9千萬美元(約7億港元)」。

據悉，公司醫治晚期結直腸癌的新藥Fruquintinib目前仍未定價，賀雋期望價格能讓大部分病人受惠，他以另一治療結直腸癌藥物Stivarga為例，病人每月需付至少14000美元(約10.9萬港元)費用，「在中國，我猜只有少數病人願意支付(此金額)。」 「對我們來說，定價有一定的難度，我們投資逾35億港元，固然要有可觀的財政收入，但我們定價策略是希望這種藥能讓所有病人受惠，價格水平應在病人可支付的範圍內。」